Цикл потрібний для того, щоб виконати однотипну дію стільки разів, скільки це необхідно без дублювання коду.  Наприклад, якщо нам потрібно виконати певну дію 100 разів і для того, щоб не писати 100 рядків одного і того ж коду,  використовується цикл, в якому ми вказуємо умову: «виконай цю дію 100 разів» і отримуємо на виході 1 рядок коду, замість 100.
Цикл використовувався мною 2 рази: в ДЗ 2 і ДЗ 3. В ДЗ 2 використовувала while для того, щоб отримати від користувача необхідне мені значення замість пустого рядка або натискання кнопки відміни. Тобто, цикл працював доти, поки користувач не вказав потрібну інформацію. В ДЗ 3 використовувала цикл for, в якому користувач повинен ввести будь-яке бажане число, починаючи з 0, при умові, що число ділиться на 5 без остачі та вивести ці числа в консоль, перебираючи всі числа від 0 до вказаного з кроком в +1. 
При явному перетворенні типів розробник сам вказує умову, який тип даних повинен бути,  а при неявному – це автоматично робить  JS, коли стикається з різними типами даних в одному виразі. Наприклад, у виразі let age = Number (“value”) ми самі вказуємо, який тип даних нам потрібний на виході, а саме числовий. А, наприклад, такий оператор як  == призводить до неявного перетворення типів.
